\section{Oprogramowanie ROS}
Oprogramowanie zostało napisane przy wykorzystaniu platformy programistycznej
ROS (\textit{Robotic Operating System}). Rysunek \ref{fig:rosgprah} przedstawia strukturę systemu, którego opis znajduję się poniżej.

W ramach systemu pracuje 5 węzłów komunikujących się pomiędzy sobą w trybie \textit{publish-subscribe}, w obrębie założonych tematów.

\begin{figure}[!h]
\includegraphics[width=\textwidth]{materialy/rosgraph.png}
\caption{Struktura zaprojektowanego systemu}
\label{fig:rosgprah}
\end{figure}

\subsection{JoyInterpreter}
Węzeł ten otrzymuje wiadomości od węzła Joy, a następnie wybiera interesującego go osie joysticka oraz dokonuje skalowania na podstawie parametrów uszczegółowionych w pliku uruchomieniowym (\textit{roslaunch}). 

Głównym zadaniem tego węzła jest interpretacja wiadomości pochodzącej od joysticka oraz wysłanie żądania w którym kierunku powinien poruszać się robot oraz z jaką prędkością kątową (na podstawie wiadomości \textit{Twist}).  

\subsection{MovementControl}
Kolejnym węzłem w kanale komunikacyjnym pomiędzy joystickiem, a robotem jest węzeł \textit{MovementControl}. Węzeł ten na podstawie wiadomości \textit{Twist} wyznacza wychylenie poszczególnych serw (przy pomocy modelu matematycznego opracowanego w sekcji \ref{sterowanie::sterowanie}). Wiadomością wysyłaną przez ten moduł jest ServoAngles (w radianach).

\subsubsection{SevoAngles}
Wiadomość ServoAngles ma następujący charakter:
\begin{itemize}
\item lewy moduł wychylający serwa:
\begin{itemize}
\item wychylenie zewnętrznej platformy,
\item wychylenie wewnętrznej platformy,
\end{itemize}
\item przedni moduł wychylający serwa:
\begin{itemize}
\item wychylenie zewnętrznej platformy,
\item wychylenie wewnętrznej platformy,
\end{itemize}
\item tylni moduł wychylający serwa:
\begin{itemize}
\item wychylenie zewnętrznej platformy,
\item wychylenie wewnętrznej platformy.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{RobotLink}
Węzeł RobotLink jest odpowiedzialny za komunikację z rzeczywistym robotem poprzez \textit{Bluetooth}.
\subsection{VrepLink}
Podczas komunikacji z V-REP koniecznym było wykorzystanie wiadomości już istniejącej w systemie, dlatego powstał węzeł VrepLink, który tłumaczy wiadomość ServoAngles na wiadomość \textit{Twist}.



